蔡英文與美國駐聯合國大使克拉夫特視像通話

台灣的蔡英文總統與美國駐聯合國大使克拉夫特視像通話。

克拉夫特在Twitter說，兩人討論了台灣在對抗新型冠狀病毒的成績，成為全世界的榜樣，證明台灣可以在衛生，技術和尖端科學領域提供經驗。但不幸的是，由於大陸的阻撓，台灣無法在包括世界衛生大會在內的聯合國場所分享成功經驗。

克拉夫特指出，她向蔡英文明確表示，美國與台灣站在一起，並將始終作為朋友和合作夥伴並肩站，成為民主的支柱。

台灣的總統府說，兩人討論了台灣在國際參與，美台聯繫以及分享了民主理念。

克拉夫特原定昨日起訪台3日，並於今日與蔡英文午宴，但美國國務院以確保新舊政府權力交接順利完成為理由，取消官員本星期所有外訪。

good